{
  "categories": {
    "Generell Kunnskap": {
      "questions": [
        {"question": "Hva heter hovedstaden i Norge?","answers": {"A": "Oslo","B": "Bergen","C": "Trondheim","D": "Stavanger"},"correct": "A"},
        {"question": "Hvilken farge har det norske flagget?","answers": {"A": "Blå og hvit","B": "Rød, hvit og blå","C": "Gul og grønn","D": "Svart og rød"},"correct": "B"},
        {"question": "Hva er Norges nasjonaldag?","answers": {"A": "8. mai","B": "17. mai","C": "24. juni","D": "4. juli"},"correct": "B"},
        {"question": "Hva heter verdens største hav?","answers": {"A": "Atlanterhavet","B": "Stillehavet","C": "Det indiske hav","D": "Nordishavet"},"correct": "B"},
        {"question": "Hvilket språk snakkes hovedsakelig i Brasil?","answers": {"A": "Spansk","B": "Fransk","C": "Portugisisk","D": "Engelsk"},"correct": "C"}
      ]
    },
    "Vitenskap": {
      "questions": [
        {"question": "Hva er den kjemiske formelen for vann?","answers": {"A": "H2O","B": "O2","C": "CO2","D": "H2"},"correct": "A"},
        {"question": "Hvor mange planeter er det i vårt solsystem?","answers": {"A": "7","B": "8","C": "9","D": "10"},"correct": "B"},
        {"question": "Hva er grunnstoffet med kjemisk symbol Fe?","answers": {"A": "Fluor","B": "Jern","C": "Fosfor","D": "Francium"},"correct": "B"},
        {"question": "Hva er den største planeten i solsystemet vårt?","answers": {"A": "Mars","B": "Jorden","C": "Jupiter","D": "Saturn"},"correct": "C"},
        {"question": "Hva er Newtons tredje lov?","answers": {"A": "For hver kraft er det en like stor og motsatt rettet kraft","B": "Energien kan verken skapes eller ødelegges","C": "Lysets hastighet er konstant i vakuum","D": "Elektroner beveger seg i faste baner rundt atomkjernen"},"correct": "A"}
      ]
    },
    "Historie": {
      "questions": [
        {"question": "Hvem var den første kongen av Norge?","answers": {"A": "Harald Hårfagre","B": "Olav Tryggvason","C": "Håkon den gode","D": "Magnus Lagabøte"},"correct": "A"},
        {"question": "Hvilket år ble den amerikanske uavhengighetserklæringen signert?","answers": {"A": "1776","B": "1789","C": "1804","D": "1812"},"correct": "A"},
        {"question": "Hvilket år startet andre verdenskrig?","answers": {"A": "1935","B": "1939","C": "1941","D": "1945"},"correct": "B"},
        {"question": "Hvilken historisk hendelse fant sted den 9. november 1989?","answers": {"A": "Månelandingen","B": "Berlinmurens fall","C": "Slutten på første verdenskrig","D": "Den franske revolusjonen"},"correct": "B"},
        {"question": "Hva het hovedstaden i det romerske riket?","answers": {"A": "Athen","B": "Roma","C": "Konstantinopel","D": "Kartago"},"correct": "B"}
      ]
    }
  }
}